破壞臭氧層被禁化學物離奇增加 科學家：東亞地區有人違規

又到估國家時間了，究竟邊個係世界毒瘤呢

科學家發現，一種已被禁用的破壞臭氧層（ozone layer）化學物一氟三氯甲烷（CFC-11）近年離奇回升，懷疑有人違反國際規例，秘密生產。
CFC-11是一種受管制化學物，可以是氣體，也可以是液體狀態，以往用作製冷劑、殺蟲藥、滅火劑、乾洗劑和發泡劑等，由於毒性較大（可引致興奮、痙攣及麻醉狀態），對臭氧的破壞比大多數冷媒嚴重，被列入1987年簽訂的《蒙特利爾協定書》，根據時間表，各國在2010年之前應已把CFC-11淘汰。

在《蒙特利爾協定書》生效前已使用CFC-11的大廈或設施會繼續排放CFC-11。有關讀數本來持續下降，到2013年降幅顯著放緩，之後更回升。自2012年以來，升幅達25%。
美國家海洋及大氣管理局（NOAA）科學家Stephen Montzka對於這現象感到匪夷所思：「我從事監測大氣層近30年，這是最令我驚訝的現象。」「我們的工作就像大氣層的偵探，嘗試找出到底發生什麼事以及當中的原因。當發現情況異常，就發出警告。」

聯合國環境署負責人Erik Solheim表示，如果任由這些氣體繼續釋放，很可能會拖慢臭氧層破洞修復的進度，必須找出原因，並採取適當的行動。
科學家展開調查，希望找出CFC-11上升的原因，當中已排除多個可能性，包括拆卸舊建築物，又或者是製造新化學物的副產品。「最後我們剩下一個可能性——看來真像是有人在製造新的CFC-11。畢竟CFC-11的替代品是比較昂貴。」Montzka說。
他指出，如果可以在短期內能控制住CFC-11不再上升，對臭氧層破洞的修復進度影響甚微，但如果找不到源頭而CFC-11又不斷增加排放，修復臭氧層的時間可能會延後10年或者更久。假如有人把CFC-11製成泡劑，則戰線會拉得更長，在往後的許多年持續排放。
目前科學家追蹤新CFC-11源頭的範圍已收窄到東亞地區，但要確認位置仍要花一段時間。不過Montzka還是樂觀的，他認為各國是有誠意遵守協定：「我覺得很快就會找到，並採取補救措施。」他甚至認為，只要更多人關注追查CFC-11源頭的消息，就足以令CFC-11排放減慢：「那些生產CFC-11的人在知道有人在追查時，可能就會停止生產。」
臭氧層猶如地球的保護盾，能阻擋有害的紫外線。如果任由臭氧層持續消耗，地球表面會有更多紫外光輻射，對人類健康和環境造成不良影響，較嚴重的後果是增加皮膚癌、白內障的發病率，並會損害人類免疫系統和地球生態。

仲洗估

大家大聲啲

支

其他國家

支那世界毒瘤

中

有個國家又鸁

脷害了

小學嗰時睇紀錄片 覺得臭氧層穿咗好嚴重
好彩後來全世界減少排污 有改善

結果又係支那

好難估呀

又贏

呼之欲出

只識依家賺錢依家洗錢

完全唔理下D仔仔孫孫點過

臭氧層破洞導致人類大規模滅絕 贏國或成最大贏家

Xx或成最大贏家

呢個？

某國官員：奇怪，查封了那監察機構不就解決了臭氧問題嗎

懷疑某D國家贏唔到所以玩一獲熟

某國贏到開巷

痴線 全部留言都有一個負皮
五毛好勤力

我仲以為CFC已經係上世紀既野
真係每日見證歷史

贏國又贏

贏爆廠呀

厲害了

果個贏國
唔洗估

係
呢單新聞你google下就知
好多國家媒體都有報

贏國贏哂

睇住你班狗 毒死真係好撚爽
攪撚住一齊死啦

中國或成最大贏家

下 早排先話個窿細返

水管有鉛都係上世紀既野

強！

100%支那

破壞永遠快過建設嘅

唔會係日，韓

大量製造應該都係大量製造業
好大機會一係中國 一係越南

理性

點會理
佢哋仲覺得父母同黨好撚偉大

有毒氣體無害.jpg

全世界得支那整

大家都心中有數

岩岩好得一個

其他人轉咗用HCF

其實負評嚟做咩 無鳩聊
回多個post拎多五毛仲好啦

使用原有CFC-11，令贏國成本比其他停用CFC-11的國家低，贏國又贏

贏國

支那=人類毒瘤

厲

我覺得係南亞或者印度囉 再唔係中東都有可能 恐怖分子鬼睬你

50%支那50%東南亞

一定係美帝針對我的國

五毛駛唔到咪派負皮

架仔真係賤

電腦分析

大氣化學物的增加與本國的違規生產並冇明顯因果關係

點兜

早前先話臭氧層有康復跡象

穿左會點？
細細個就聽到
穿到而家都好似無病無痛咁

澳洲最多人皮膚癌，個太陽射落嚟會覺得burn

好波 用左幾廿年先叫做細返 而家又比人抽插

世柒o係淘寶搵到CFC-11

一定係贏國啦

唔洗估啦

你可以參考下支那點開採+提煉金就知乜叫人賤無藥醫

大家心照啦

馬云助攻得手

華人賤種基因論又贏

咁南極d企鵝會唔會生皮膚癌而死？

支那真係地球的癌細胞黎

唔知你係覺得自己好有趣定點
臭氧層出事大家都慢慢收皮

唔.........我估應該係一個人口比較多嘅國家

個國家係你聯合國嘅常任理事國，你環保署敢制裁佢咩？

想問依個post有冇人反溫室效應？

洗咩偵探
跟本全世界都知

無賴做常任理事國

問都唔俾

唔駛估都知中國又贏

唔洗問阿貴

你話東南亞及東亞都仲有得賴，東亞嘅話同直接開名無分別

小日本鬼子

你嘅仔仔孫孫啫
人地好好啵

CFC (Chi-na Fucking Cares)

點止澳洲, 南美好多高原國家都一樣紫外線過高, 好多人好後生都有白內障問題

空襲間工廠

他甚至認為，只要更多人關注追查CFC-11源頭的消息，就足以令CFC-11排放減慢：「那些生產CFC-11的人在知道有人在追查時，可能就會停止生產。」

唔洗問 最唔愛護環境既強國人
你話我黑心都好
其實想睇到有終極天災係強國發生
有幾多既破壞 最後一次過受返晒

中国幾撚 時消失？

有得賣

製冷劑R11一氟三氯甲烷
最小起訂量：1罐 | 供貨總量：9999罐

描述：供應製冷劑R11一氟三氯甲烷 北京百寒製冷技術有限公司 15801633063 我公司專注於銷.

製冷劑R11一氟三氯甲烷
最小起訂量：1罐 | 供貨總量：9999罐

描述：供應製冷劑R11一氟三氯甲烷 北京百寒製冷技術有限公司 15801633063 我公司專注於銷...

2016-07-25 ¥1.00
北京百寒製冷技術有限公司
[北京市]

一氟三氯甲烷R11（F11）
最小起訂量：10噸 | 供貨總量：3000噸

描述：產品名稱：一氟三氯甲烷R11（F11） 物理性質 分子式CCL3F 分子量137.37 沸點1...

2013-04-17 ¥10000.00
煙台皓迪化工有限公司
[山東省 煙台市]

R11一氟三氯甲烷
供貨總量：1000桶 | 級別：優級純GR

描述：杭州東翔專業銷售製冷劑冷凍油。杭州東翔製冷技術有限公司，是一家專營國產，進口製冷劑和冷凍油的企業。公司總部地處長江三角洲，交...

嗱,東亞就得中日韓台蒙古既 咁好明顯係日本台灣呢D 仆街啦

中國?

厲害了 !